［核彈］ 立場：國際專家組總辭決定正確 震驚水炮混入致灼痛化學劑

政府一直拒絕回應成立獨立調查委員會調查警暴，監警會邀請的國際專家則因缺乏獨立調查的能力集體請辭。國際人權組織「人權觀察」（Human Rights Watch）亞洲主管亞當斯（Brad Adams）訪港接受《立場新聞》專訪指，監警會國際專家組集體辭職是「正確的決定」，只有盡快成立獨立調查委員會，才能平息「反送中」浪潮。

他又指出，外國警方使用只用水炮作驅散之用，對香港警察竟將會引致灼痛的化學劑，混入水炮射向示威者，感到震驚及憂慮，認為必須就「藍水」成份進行測試。

亞當斯指水炮一向只會用上清水，從未聽聞其他國家的警察會這樣做，他對此十分憂慮，認為應對「藍水」成份進行毒性測試，「水炮車目的不是傷害人，而是用作驅散，對吧？在水中加入相信有毒性、會傷害皮膚的化學劑，究竟有何目的？」

國際專家組總辭決定正確

「反送中」浪潮由 6 月至今未止，日前監警會國際專家組，決定全體正式辭職，並表明監警會權力及其獨立調查能力，存在明顯缺陷。這對政府來說是一記「重拳」，突顯示威者的「五大訴求」中堅持成立獨立調查委員會之必要。

亞當斯認為，國際專家組總辭的決定正確，他在訪問中多次強調，警方不斷升級用武，無法平息示威。他認為，由始至今，只有成立能令抗爭者信服的獨立調查委員會，擁有真正傳召證人、調查，以及向非法使用武力警員問責等的權力，並且公開調查報告結果，方能重建信任。

他強調，現有的監警機制缺乏以上權力，政府如繼續堅稱監警會制度已屬足夠，「重建香港信任的機會近乎零，這是不會行得通的！」

逾六個月的「反送中」抗爭是主權移交以來最嚴重的政治風波，根據警務處數字，截至 12 月 9 日，共有超過 6 千人被捕，超過 500 人被控暴動罪，被捕者當中有 2393 人報稱學生，而暴動罪最高刑期為十年監禁。

當示威者抗爭成本愈來愈高，而警察繼續以武力執法、卻不用承擔任何後果，亞當斯認為這是全然「不可接受」。

立場新聞圖片
震驚港警水炮混入有毒化學物質 聞所未聞

經常赴亞洲國家觀察示威集會的亞當斯，也曾親到「反送中」示威現場，包括理大一役。最令他深感憂慮的，是警方竟將化學劑混入水炮射向示威者，這做法聞所未聞。他從新聞片看到理大示威者被水炮射中後，狀極灼痛，在校園要用清潔劑清洗，用水沖身後再上前線。他問記者：「他們這樣做有多久了？」。

他指水炮一向只會用上清水，從未聽聞其他國家的警察會這樣做，他對此十分憂慮，認為應對「藍水」成份進行毒性測試，「水炮車目的不是傷害人，而是用作驅散，對吧？在水中加入相信有毒性、會傷害皮膚的化學劑，究竟有何目的？」

即使是藍色染料，他也認為不應加入水炮，因警方是無差別地發射，而非針對某些行使暴力的人，「街上可能有人坐，也有和平示威者，這都不是犯罪，這是完全無差別地用武，警方不應向他們射有毒物質。在戰場上是不應無差別地用武；而作為警察，也是不能夠無差別地用武，這是非法的。」

亞當斯是資深社運抗爭者，1988 年他在就讀的柏克萊加州大學校園，參與反種族隔離示威，與朋友手撓手靜坐時遭警方以棍打傷，他深明和平示威者被警暴的感受，他說這些經歷，令他對非暴力抗爭的決心，更為堅定。

反送中運動處於關鍵時刻

紐約大學法學院資深教授孔傑榮（Jerome Cohen）早前談及香港局勢的文章，指目前幾乎再沒有時間耗下去（out of time）。亞當斯認同此說法，指目前可能已到了運動的「關鍵時刻」（critical moment），特區政府和北京誤判的機會將愈來愈高，當出錯的時候，可能會招至示威者強烈反彈。

他指中國是極權社會，不明白民主抗爭的運作，因而他們誤判的風險十分高，他又指由於內地政局不透明，完全難以判斷北京現時的取態，暫時北京仍會維持「一國兩制」、不會在港派出解放軍，但他認為運動不能「無止境」地持續，而北京是不會永遠地按兵不動，「可能有一日他們覺得不能持續下去，這將會對香港造成災難後果（calamitous）。」

冀林鄭為平息時局「做對的事情」

因此，他希望港府能盡快承擔責任，踏出「解結」的第一步，成立獨立調查委員會，他對能達致與否仍保持樂觀，「起初林鄭堅稱絕不會撤回《逃犯條例》，最後撤回了。而 2003 年時，他們說一定會推 23 條立法，最後也成不了事」。

他強調平息示威浪潮的責任在於政府和北京，示威者當然也需負上部份責任，但造成現時局面的是因特區政府硬推《逃犯條例》，解鈴還須繫鈴人，行政長官林鄭月娥有責任「咽下自己的驕傲」（swallow her pride）去做「對的事情」，「她犯了些十分惡劣的錯誤，歷史將會嚴厲地審判她。不過若她做對的事情，人們可能會較仁慈地評價她吧。」

71佔領立法會

71佔領立法會
抗爭令全球人對香港另眼相看

亞當斯的兒子也同樣活躍於社運，也是民主黨總統初選候選人桑德斯（Bernie Sanders）的支持者。亞當斯有向兒子談及香港局勢，這名「抗爭爸爸」直言，其子在美參與社運，相對香港人目前所冒的風險，有天淵之別。

他們談及 7 月 1 日示威者衝入立法會，其中一名示威者梁繼平，是唯一一人除下口罩發表宣言，以真面目要求同伴堅持到底，令亞當斯心生敬佩，「這真的是個偉大的故事，顯示人們並沒有放棄」。

「在過去六個月，我們向香港學習了很多東西。有很長的時間，很多人以為香港人不關心民主，只關注生活質素、不會為民主自由而戰，這當然是個謬論。港人願意冒生命危險，去捍衛他們所相信的事情。當人們捍衛自己的權利，這是十分令人欽佩的...全世界的人都因這場運動，對香港另眼相看。」他說。

文／Seb

Push

Pish

又真係喎，外國水炮車唔似有加料

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

推

拎去做文宣一流

死popo
甴近平死全家

(反送中政制)修改政制建議
、一剝奪警務處對巡邏警察的指揮權
、二減警察規模 降低暴力 文職警務人員如財務人事等改為新警務主任職系等同EO
、三民選港島+九西+九東+新界西+新界東治安官指揮港島+九西+九東+新界西+新界東警察總區巡警
、四參考舊市政局 民選港島+九西+九東+新界西+新界東市政議會 監督 港島+九西+九東+新界西+新界東治安官/巡警 必要時要求+禁止治安官+巡警的任何行動 廢除區議會或將其併入市政議會
、五參考臺灣法務部調查局+美國司法部FBI 律政司設調查局管刑事警察+機動部隊 律政司律師職系取代警司職系直接監察調查行動
、六海關吸收原警務處之毒品+反洗黑錢+邊防+水警人手
、七運輸署吸收原警務處之交通警人手
、八法官吸收原警務處之法警人手
----------
、香港立法會長遠廢除警察投訴課+公務員事務局品行及紀律部門將公務員免職權轉移至立法會內設立肅政局 協助立法會議員調查公務員瀆職+覆檢公務員紀律個案+彈劾公務員 彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到 立法會轄審計署+私隱署 違反兩署署長命令為刑事罪行
、香港立法會彈劾公務員過程
一市民向律政司議會投訴公務員
二肅政局開始調查
三調查後投訴成立刑事罪行如公職人員行為失當罪交由律政司決定是否檢控民事彈劾公務員由肅政局轉立法會2名議員提起彈劾案
四9名議員通過彈劾案後向高等法院公務員懲戒法庭彈劾
五公務員懲戒法庭法官審判如成立決定懲罰由於係民事只能處以罰款+降級+調離+沒收退休金+減人工+最多解除職務 另應設立對等原則警察權限市民亦等同如襲警罪應一同設立襲民罪 港人能向其他執法部門或立法會議員轉介限制公權執法
、香港立法會長遠徵收義士稅 特赦刑事罪恢復名譽 沒收鎮壓官員的人工及財產
----------
、香港高等法院長遠設立公務員懲戒法庭 審判瀆職公務員 罪行成立即判懲戒處分 長遠擴張治安法官(太平紳士)制度 改由首席法官委任分駐各區 24小時突擊巡視政府機關拘留建築物+在公眾地方巡守 不受戒嚴限制隨警隊行進

頂多加顏色
但真係唔會加椒加TG

pish

好痴線

國際制裁未

唔怪得毛漢咁激動

同埋狂暴帶真槍

推！

試下入稟法院要求透露水炮車水嘅成份，再試下申請injunction
Btw如果你相信有法治話
反對裝修法院

佢老人家而家同泛民好friend

好似港島有避風塘有藍水 跟住d魚死鳩哂？

希望淋鄭有個happy christmas 有

tg都加左殺蟲水

香港的警察總是讓世界震驚

Asia finest terrorists

今晚中學生集會，有個守護孩子嘅啊姨都提到幫學生清潔嗰時，D水係 灼痛。

，

黑警死全家

全部都係畜生無人性

Pish這個！

全球第一恐怖分子

唉屌個個都知架啦

韓國試過

牙蛇做野唔洗你教

諗諗下都係唔得，恐怖分子雖然仆街但係至少會承認責任

好想印出黎放係沙田比人拎

真？
有冇source呀

根本就唔當你係人

黑狗水炮車=生化武器攻擊

諗起之前有個post 有手足中左水之後爛肉腐蝕⋯

亞當斯指水炮一向只會用上清水，從未聽聞其他國家的警察會這樣做，他對此十分憂慮，認為應對「藍水」成份進行毒性測試，「水炮車目的不是傷害人，而是用作驅散，對吧？在水中加入相信有毒性、會傷害皮膚的化學劑，究竟有何目的？」

嘩

吊，d國際専家話： 你班黑警d劣行，調你老母咩！

班仆街會唔會就手加強水

1215 和你shop
1215 社福罷工造勢大會 愛丁堡
1231 和你拖
2020 1月1 民陣遊行

幾核彈都用
根本冇一個可以真正收黑警皮嘅人
反正垃圾港共死保黑警

dllm

警甴：專家讀書讀壞腦
唔了解事實真相

721
811
831
101
1111

要上報海牙啦

推完嗰50萬人簽 影都唔見埋

水炮既傷害力(速度/力度/針對性)高過TG 但無差別程度同TG一樣
所以如果水炮既水本身有毒=戰場上可以直接傷害平民化學武器
仲仆街過TG

Cls

Den Haag見？

黑警化武襲擊

香港來到今日，人們是不可能原諒林鄭月娥。

大殺傷力化學武器

我有咁既印象 要花少少時間搵搵

藍絲：人地外國一樣水炮車

收爹啦，人地水炮車有冇加料啊

唔做野但可以袋咁多人工

好恐怖

班仆街根本就想香港人死
殺雞取卵

push

推!
需要多d有權威有能力既人為我地發聲

屌你老母，全家死清光

而家真係屠殺人民呀
唔通真係無一個國際組織夠條件幫手?

Tui

屌你老母黑警

點解仲未有人拎去化驗

酷刑

即刻Twitter plz

唔可以放過班狗，唔好忘記佢哋啲衰嘢。

DKLM

推推推

仲有警察揸車撞人呢，最少兩單

以後外國示威出水炮車, 外國藍絲: 如果係香港, D水炮車一早加左料啦, X國警察不知幾專業克制

真係屌你老母死黑警

又有ot錢
又準備加人工

中共死全家

CLS 一直用不同方法去屠殺人民

要check埋pepper spray
之前小腿中嗰位手足

最低武力你老母呀

長知識

屌佢老母

毛漢知道未？

全世界都無加料
唔係點會話香港警甴仲恐怖過中東

觀塘死魚?

亞洲最仆街

push in twitter!

人權監察不嬲有幫手，唔算核彈

打後生就叻
欺善怕惡嘅仆街

屌班黑警啦 根本報復心態

睇完呢篇野，警政府仆街不在話下啦，
我仲覺得香港示威者都真係好撚勁...
中藍水，灼痛，搵水洗完，再衝過

中共又話反制NGO特別係人權監察既
點解仲比佢黎到香港

仆街黑警

臭口啲講句, 想知比水炮射係咩感受, 問下尖沙咀個日比水炮射嘅毛漢咪有可信性

仲有d人可能會飲到水炮車d水,飲晒d化學品落肚會唔會那穿個胃

所有驅散裝備俾班警甴改成傷害，點解？

因為班人渣只係想殺人

香港特別加料版

毛漢好似講過話沖左十幾次涼先好啲

到時查話可食用色素都得
法治已死

要幾勁先會射到政府中人都出黎反

又鞭毛漢uncle

我可以答你 佢對腳 痕咗成個月

仆街狗如果要負責 死一萬隻都死不足惜

你個名，你點知的，你堅南亞仔？

的確全地球都唔會有人咁用
用胡椒水仲要係OVERDOSE 幾十倍

我當然係真南亞仔啦

根本水炮車用藍水應該要被視為化武發射器

Push.

全港球最大犯罪集團 - 香港警察

可唔可以好似緬甸單野,由穆斯林人出馬報上海牙，係香港就可能大家就要找毛生傾下啦

up

記者出信問啦

Sorry，毛生唔係穆斯林

DLLM.CLS 水泡車溝毒落去

因為好難攞到樣本，唔似tg有彈殼執

推啦屌

國際首位水炮車

果然係世界級警隊

有無手足願意幫手堅持十點鐘鳩叫？ 一齊將呢個行動嘅參與率由0.1% 提升到1%甚至係10%

上咗連登幾耐呀？

唔知好出奇咩
全連登有幾多port又幾多人先得㗎，database咩
知你叻啦

lm

推推

721 831 101 1111 1112

直接將低級警務人員職位外判出去得唔得?
由區議會撥款請私營保安公司做,議員負責監察
警隊縮編,經調查證明清白嘅可以留低過渡
最終淨係留少量文職,執法人員全部外包

人地而家手足黎

問過有個法國佬
佢話法國水炮車都係用清水

香港黑警好陰毒

入嚟想求文宣 想之後旅行派

推上TWITTER

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

推 要高調

最新版本?

推上國際

死毅進曱甴畜意傷他人身體,又無人制裁,天理何在

Pish!

一日唔滿足五大訴求，一日唔會停。
警甴必需被清算

借個位嚟推推 高質po冇人推
一齊創建黃色經濟圈
[突發]即時解決學生溫飽問題 請學生食飯

生化武器攻擊平民
應該立即作出獨立調查

記得仲有個癲狗現場記者比火炮偷襲攻擊
成個人飛撞到暈左

下次見到水砲車，裝起兩樽d毒水，隨手捉兩隻白衫（曱甴強最好）既狗黎灌左佢，睇d水砲狗重敢唔敢亂鳩咁黎！

甴近平

好長 但睇晒

其實真係邊有國家會係水炮啲水到加料？
係咪得港共？

推核彈

唉。。。

【英國戰線報捷】但革命尚未成功

屌佢老母
唔攬炒唔係香港人

講到口臭
根本黑警做緊2019年文明版64
咪再ff 出老解攬炒
黑警ot 加人工根本係收買佢做埋老解果份

S

之前唔係有手足嗱爛皮膚？

點寫都冇用，林奠/曱近平唔死就一直抗爭落去

angry .v.

仆街國家直接出真槍
文明國家唔會用武器解決問題
所以只有扮文明的港共會用呢d手段

撞比其他人睇

仆街死黑警

dllch 一早你地就要落地獄，遲啲你老母地獄都冇位留俾你地含家

專家講大話

殺

年紀大皮膚薄弱啲
想像到佢成晚實痛到癲

tui

根本加左唔少野
毒害班學生 冇人性唔係人

呢樣真 抹清真寺個陣好多人抹抹下都會咳 個反應同接觸到胡椒水劑好似

係

直頭應該向狗噴鏹水

警方使用只用水炮作驅散之用，對香港警察竟將會引致灼痛的化學劑，混入水炮射向示威者，感到震驚及憂慮

我地由六月已經講緊水炮會混入類似胡椒水既野，原來全世界都唔會咁做

黑警成日講跟足國際標準 真係笑大人個口
咪拖國際落水啦 自己柒都算仲要扯住人褲腳唔放，國際級恐怖分子既標竿就離唔開佢地喇

我條"手巾仔"跌左係地下，返屋企洗個時d 水變咗藍色，然後我隻手勁"那"

到今日我隻手仲係乾，個一下好似抽乾哂我隻手嘅水份咁
可想而言之全身中咗藍色水嘅人會點呀！

講咩都冇用
香港政府根本dont fucking care

都根本唔敢接
個個都想搵支那錢怕得罪

即係直頭化學武器？

想講番只係成立獨立調查委員會，絕對唔能夠平息「反送中」浪潮！
五大訴求決一不可！
抗爭者係因為政府一個錯誤惡法以及行政長官無聊嘅面皮無視人民而行出黎，如果無雙普選，無左林鄭下次可以係曾鈺成，無左逃犯修訂條例下次可以係23條...
年年都「今天我」，有冇進步過？
不忘初衷！

最簡單版本，其他可睇我其他貼，我已經開帖好耐但冇人理

冇咩可能外判軍裝出去，因為呢個係失敗國家的象徵，已去到無政府狀態
而且議員監察都需要有警察局做執行懲戒處分及避免議員獨大調轉指揮警察犯法
將警察政令分離，議員的政策否決權已有效阻止指揮官及警察暴力的合法性

當港共不斷無視人權組織，幾時美國郁手制裁？

香港警察攞香港人錢虐殺香港人
而家發生緊嘅根本係人道危機

黑警低賤卑鄙既做法領先全球

死癲狗

香港isis恐怖襲擊使你外國專家教？

唔該佢地係國際出下聲

推爆佢

喂我屌

(推上熱門)教育局對官校發「禁言指引」 已FC

721831101111

推大佢

不了冇得同中國做生意

都係關注返瑞典靚妹好啲

個光環大撚到呢

英國Lincolnshire試過請G4S代替警察查案、抓捕同運輸疑犯,庭警交警呢啲職位都有,如果直接將警力私人化,警察要問責冇左鐵飯碗就唔會再咁有恃無恐

其實刑警係最唔接近而家的警暴，防暴先係

機場特警、交警呢啲主動開實彈嘅,完全可以外判

Up

推 仆街黑警

死黑警

因為真係好痛仲要年紀大皮膚薄

黑警有名你叫

廢事整臭個朵

正哥一早講左, D 水係加左料

我有個問題 一個示威中 有使用暴力嘅人士 有和平坐地人士 基本上係一個mixture 咁如何確保水炮或催淚彈凖確地針對暴力者 而避開和平者？

文官管武官等於自廢武功 管都管唔到

美軍就係第一個以文制武的現代軍隊

你睇下羅馬帝國、唐朝、阿拉伯帝國點樣崩潰啦，就係外人傭兵倒迫主人，保護唔到自己的，將佢地打散到其他部門，指揮權受政策限制最為有效

呢幾屆美國國防部長都係有軍事背景 真係落場打過仗 之前個James Mattis 仲要係越戰悍將 印象中好似英國空降過女人做國防部長 宋朝都係玩以文制武 結果都係收皮 如果要係前線放文官 我都唔會服

唔可以再休息

CLS

source

推啦